{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020393",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 한의학박물관"
    },
    "text": "山清 ハニハク・パンムルグァン\\n\n韓医学の世界的普及を目指し、釜山大学校韓医学専門大学院が山清郡に建設し、官学と協力して運営しています。施設は2005年7月11日に着工し、2007年3月31日に完成し、同年5月4日に開館しました。全体の面積は2440㎡で、展示面積は1460㎡で、地下1階と地上2階からなっています。地上1階には伝統医学室があり、地上2階には薬草展示室があります。それぞれテーマに沿って7つの空間に分かれています。伝統医学室は3つの空間から成り、第1空間では韓医学の歴史や優れた特性を紹介し、関連する古書や遺物を展示しています。第2空間では古代の韓方医院を再現し、関連する民俗品を展示して韓医学の優れた特性を網羅的に紹介します。第3空間では韓方体験室を設け、訪れた人々が自分の健康状態を直接点検し、診療を受けることができるようにしています。薬草展示室は4つの空間で構成されており、第1空間では孝子甲洞の話を展示し、第2空間では体質に合った効果的な薬剤を紹介しています。第3空間では訪れた人々が医院服や義女服を着て記念撮影をしたり、薬草を素材にした押し花を鑑賞することもできます。第4空間では鉱物性の薬剤を展示し、電子ファイルで名前を検索することができます。その他、セミナー室や3D映像の展示室、収蔵庫なども完備されています。また、ミュージアムショップや休憩室などの便利施設もあります。観覧時間は午前9時から午後6時までで、毎週月曜日、1月1日、旧正月、秋夕は休館日です。この施設は慶尚南道山清郡錦西面とういほうかん路555（特理1300-25）に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンはいつ建設されましたか？",
            "answer": "2005年7月11日に着工し、2007年3月31日に完成し、同年5月4日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの面積はどれくらいですか？",
            "answer": "全体の面積は2440㎡です。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの展示面積はどれくらいですか？",
            "answer": "展示面積は1460㎡です。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの施設は何階建てですか？",
            "answer": "地下1階と地上2階からなっています。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンのどの階に伝統医学室がありますか？",
            "answer": "地上1階に伝統医学室があります。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンのどの階に薬草展示室がありますか？",
            "answer": "地上2階に薬草展示室があります。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの伝統医学室は何つの空間に分かれていますか？",
            "answer": "伝統医学室は3つの空間に分かれています。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの薬草展示室は何つの空間に分かれていますか？",
            "answer": "薬草展示室は4つの空間に分かれています。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの休館日は何曜日ですか？",
            "answer": "毎週月曜日、1月1日、旧正月、秋夕は休館日です。"
        },
        {
            "question": "山清 ハニハク・パンムルグァンの住所はどこですか？",
            "answer": "この施設は慶尚南道山清郡錦西面とういほうかん路555（特理1300-25）に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 506,
        "QA": 390
    }
}